export default [
  {
    question: '1. Czym jest depresja?',
    answers: {
      a: 'Wymysłem młodych osób.',
      b: 'Zaburzeniem psychicznym odznaczającym się długotrwałym obniżeniem nastroju oraz oddziałującym na cały organizm.',
      c: 'Chorobą osób leniwych.',
      d: 'Zaburzeniem polegającym jedynie na złym samopoczuciu psychicznym.',
    },
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    question: '2. Ile osób na całym świecie obecnie choruje na depresję?',
    answers: {
      a: '300 mln',
      b: '260 mln',
      c: '100 mln',
      d: '150 mln',
    },
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    question:
      '3. Ile procent uczniów uważa naukę tradycyjną za lepszą od zdalnej?',
    answers: {
      a: '54 %',
      b: '82%',
      c: '39%',
      d: '68%',
    },
    correctAnswer: 'd',
  },
  {
    question:
      '4. Co najgorzej wpływa na zdrowie psychiczne uczniów podczas nauki zdalnej?',
    answers: {
      a: 'Brak kontaktu z rówieśnikami.',
      b: 'Brak kontaktu z nauczycielem.',
      c: 'Za duża ilość materiału.',
      d: 'Nic nie wpływa negatywnie na stan zdrowia uczniów.',
    },
    correctAnswer: 'a',
  },
  {
    question: '5. Do kogo zwrócić się o pomoc?',
    answers: {
      a: 'Specjalista',
      b: 'Rodzina, przyjaciele',
      c: 'Nauczyciel',
      d: 'Wszystkie odpowiedzi są poprawne',
    },
    correctAnswer: 'd',
  },
  {
    question:
      '6. Depresja znajduje się w Międzynarodowej Statystycznej Klasyfikacji Chorób i Problemów Zdrowotnych (ICD-10)',
    answers: {
      a: 'Prawda',
      b: 'Fałsz',
    },
    correctAnswer: 'a',
  },
  {
    question:
      '7. Jaki procent nastolatków boryka się z depresją przed ukończeniem 18 roku życia?',
    answers: {
      a: '40%',
      b: '60%',
      c: '10%',
      d: '20%',
    },
    correctAnswer: 'd',
  },
  {
    question:
      '8. W jakim przedziale wiekowym najczęściej diagnozuje się depresje?',
    answers: {
      a: '12-19',
      b: '20-40',
      c: '40-55',
      d: '55>',
    },
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    question:
      '9. Po jakim czasie występowania objawów depresji należy zwrócić się o pomoc?',
    answers: {
      a: 'miesiąc',
      b: '3 tygodnie',
      c: '2 tygodnie',
      d: '6 miesięcy',
    },
    correctAnswer: 'c',
  },
  {
    question: '10. Co w obecnych czasach jest najczęstszą przyczyną depresji?',
    answers: {
      a: 'Zbyt mało snu, brak odpoczynku.',
      b: 'Toksyczne relacje z ludźmi.',
      c: 'Nadmierny, długotrwały stres.',
      d: 'Samotność, powierzchowne relacje.',
    },
    correctAnswer: 'c',
  },
]
